<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>1337core Blog</title>
<link>https://www.1337core.de</link>
<description>Spaß mit Unsicherheit!</description>
<atom:link href="https://www.1337core.de/blog/feed.rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
<item>
<title>Recon Deutschland</title>
<description><article>
<p>
                Mal eben alle Webseiten der öffentlichen Verwaltung in ganz 
                Deutschland abchecken? Geht! Automatisierung macht halt auch 
                Laune. Zuerst hab ich mir die Daten von Wikipedia runter 
                gezogen wie so ein Amateur. Richtig gute Leute finden Wikidata.
            </p>
<p>
                Der Query Builder, um dort Daten zu finden, ist zwar ziemlich 
                komplex, aber mit Hilfe konnte ich ihn benutzen. Meine 
                Community rockt mal wieder. <b>!love</b>
</p>
<h2>Vorgehen</h2>
<p>
                Wenn man die URLs von Wikidata hat, nimmt man nur die Domain 
                und checkt dann erstmal die Subdomains und Hosts. Danach mit 
                irgendeinem Script die typischen Webseitenports anfragen. Davon 
                die Banner ziehen mit Server-Version und Titel. Das ergibt eine 
                schöne Liste, die mit <i>grep</i> auch schnell durchsucht ist.
            </p>
<p>
                Eine aktuelle Liste davon ist hier: 
                <a href="https://github.com/Leetcore/recon-deutschland">Recon Deutschland</a>.
            </p>
</article></description>
<link>https://www.1337core.de/blog/recon-deutschland.html</link>
<guid>https://www.1337core.de/blog/recon-deutschland.html</guid>
<pubDate>Mon, 15 Aug 2022 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Cyber Cyber Bullshit</title>
<description><article>
<p>
                Es gab in meinem Leben bisher nicht viele Erlebnisse von denen 
                ich mich erstmal erholen musste, aber mein Job bei 
                „Michael Backes Cybersecurity“ gehörte dazu. Die Story hat 
                alles: Witz, Stolz, Realitätscheck und Erkenntnisse.
            </p>
<p>
                Seitdem ich den Entschluss gefasst hatte „Wie werde ich Hacker?“ 
                zu schreiben (gibt es auf meiner Website), wollte ich wieder 
                in den Cybersecurity-Bereich. Irgendetwas mit Hacking, schönen 
                Exploits und sich einfach scheiß-geniale Tricks ausdenken. 
                Also habe ich mich bei allem beworben was im Saarland mit 
                Cyber zu tun hat, aber da gibt es halt fast nichts in dem 
                Bereich.
            </p>
<h2>Startup</h2>
<p>
                Am Ende meiner erfolglosen Suche nach Unternehmen, stand ich 
                vor der Glastür von „Michael Backes Cybersecurity“. Ein 
                Spin-off von CISPA (Helmholtz-Zentrum für 
                Informationssicherheit) mit Kronleuchter in der Lobby und 
                Billard-Tisch im Meetingraum. 
            </p>
<p>
                Also stand ich dort wie ein kleiner Junge: Aufgewachsen auf’m 
                Dorf - in einem Ort mit 900 Einwohnern. Ich war (noch) 
                ehrfürchtig vor der (O-Ton) „Speerspitze der Sicherheitsforschung“. 
                Wenn jemand einen Doktortitel hat, war das für mich die 
                offizielle Auszeichnung für einen genialen Menschen, bei dem 
                pures Gold aus seinen grauen Zellen kommt und dem einfach 
                alles gelingt.
            </p>
<p>
                Ich wusste es nicht besser, ich kannte es nicht anders und 
                ich war auch selbst weit weg davon mit meinem 
                durchschnittlichen Realschulabschluss und meiner IT-Ausbildung. 
                Doch meine Erkenntnisse waren unvermeidbar. Später wurde 
                mir einiges klar.
            </p>
<h2>Red Flag</h2>
<p>
                Als ich erzählte, dass ich dort anfange, wurde ich nochmal 
                auf den grandiosen ersten Fehlschlag der Klitsche aufmerksam 
                gemacht: Die „innovative“ Idee von X-Pire. Damit sollten 
                Fotos wieder aus dem Internet verschwinden. Die Umsetzung 
                war simple: Es wurde über die Firma geprüft, ob man sich 
                ein Foto immer noch anschauen darf. Wenn ich mich richtig 
                erinnere, sollte man dafür 7 Euro im Monat zahlen. Dafür, 
                dass man über eine spezielle Software sich Fotos anschauen 
                kann, die dann eben irgendwann nicht mehr verfügbar sind.
            </p>
<p>
                Jeder, der googeln kann wie sich ein Screenshot erzeugen lässt, 
                kann dieses System umgehen. Alleine das Konzept wurde verrissen 
                und sogar bei Heise als „Totgeburt“ bezeichnet. Ich fand aber 
                keine andere Cyber-Cyber-Firma in Saarbrücken, also versuchte 
                ich mein Glück dort.
            </p>
<h2>Warum ich?</h2>
<p>
                Alle waren sehr nett zu mir und ich zu ihnen. Doch ich fragte 
                mich schon, weshalb ich jetzt da bin, obwohl sonst fast nur 
                studierte Menschen dort saßen?
            </p>
<p>
                Ich bin sehr praktisch orientiert. Wenn ich etwas machen will, 
                finde ich einen Weg es zu machen. Austesten und experimentieren 
                macht mir Spaß. Ich hatte das Buch geschrieben und mit Anfang 
                20 Sicherheitslücken auf den Webseiten der NATO oder dem 
                Weißen Haus gemeldet. Das war mein Einstieg in den ganzen 
                Security-Hokuspokus.
            </p>
<p>
                Dann war mir klar, dass sie fast gar kein sinnvolles Feature 
                in ihrer Insider Threat Detection Software hatten. Die Software sollte 
                Lateral Movement in Windows-Netzwerken erkennen. Ich will gar 
                nicht auf die Probleme eingehen, dass sie z.B. mit nur 
                Linux-Entwickler eine Erkennung für Windows-Netzwerke bauen 
                wollten.
            </p>
<h2>Mach es halt!</h2>
<p>
                Als ich (alleine) die ersten Pentests und Security Awareness 
                Kampagne gemacht hatte, bot sich mir auch die Gelegenheit die 
                Softwareentwicklung zu übernehmen. Ich wusste, dass ich dort 
                nicht ewig bleiben werde, weil die Einschläge links und rechts 
                näher kamen, aber ich mag so eine Herausforderung und ich war 
                ja sowieso schon da.
            </p>
<p>
                Ich schweife kurz ins Technische ab, wie man so etwas bauen 
                kann (wer das nicht lesen will, kann zur nächsten Überschrift 
                springen): Im ersten Schritt dreht man das Windows Security 
                Audit Log auf dem Domain Controller hoch und liest dann 
                diese Logs automatisiert aus.
            </p>
<p>
                Dort lässt sich pro AD-Nutzer speichern und analysieren z.B. 
                wann sich diese üblicherweise einloggen. Es ist einfacher nur 
                die Logs auf dem DC zu analysieren, die sind allerdings dann 
                anders als auf den Clients.
            </p>
<p>
                Mit Kerbrute testete ich echte Angriffe mit Password Spraying, 
                Brute Force oder Pass The Hash und entwickelte anhand der Logs 
                die entsprechende Detection für diese Angriffe. Eigentlich 
                ziemlich straightforward, keine Ahnung wieso es niemand vor  
                mir gemacht hat.
            </p>
<p>
                Weil ich praktisch veranlagt bin, hatte ich eine Demo mit 
                einem Ransomware-Angriff, der einen geteilten Ordner 
                verschlüsselt. Die Zugriffslogs werden normalerweise nur auf 
                dem Client geschrieben, aber auf dem DC sieht man genau 
                welche Zugriffsrechte abgefragt werden, die vor jedem 
                Zugriff geloggt werden. Deshalb lässt sich das auch nur 
                über den DC-Server machen.
            </p>
<p>
                Da wir die Daten auf den eigenen Servern analysieren wollten, 
                wollten wir da noch Datenschutz oben drauf setzen, also die 
                Logins gehashed (damit man die Logs gruppieren kann) und danach 
                clientseitig encrypted, sodass nur der Kunde entschlüsseln 
                und nachlesen kann welcher Account was gemacht hat.
            </p>
<p>
                Das war mein Realitätscheck. Ich bekomme die komplette Software 
                besser und auch (alleine!) schneller hin, als das, was die seit 
                Monaten dort versuchen zu machen. Und ich bin selbst nichtmal 
                Windows Admin. Zu dem Zeitpunkt bemerkte ich, dass andere 
                auch nur mit Wasser kochen - und manchmal  ist das nicht mal 
                lauwarm.
            </p>
<p>
                Die Umsetzung einer solchen Erkennungssoftware ist auch kein 
                furchtbar innovatives Betriebsgeheimnis, denn es lässt sich 
                in der <a href="https://docs.microsoft.com/en-us/windows/security/threat-protection/auditing/advanced-security-auditing-faq">Windows Log Security Dokumentation</a> 
                nachlesen.
            </p>
<h2>Viel Geld</h2>
<p>
                Was mich auch geschockt hat, war einfach wie (und da muss ich 
                die Leute gleich etwas in Schutz nehmen) in dem Startup-Bereich 
                Geld auf Unternehmen geworfen wird, die halt gut auf dem Papier 
                aussehen. Tolle Forschungseinrichtung, mehr Doktortitel oder 
                PhD-Studenten als ich Finger an der Hand habe, noch ein paar 
                Buzzwords dazu: „Machine Learning“ und es gibt Geldregen!!!1
            </p>
<p>
                Die Leute, die das Geld werfen… Ups, Moment: Investoren, die 
                Geld möglichst gewinnbringend anlegen möchten, sind vielleicht 
                auch einfach so wie ich damals auf’m Dorf war 
                (bevor ich so ein Startup in echt erlebt habe). Dazu fehlt 
                denen noch der IT-Hintergrund. Vielleicht denken sie, dass 
                es mit einem solchen Team funktionieren muss! Es geht gar 
                nicht anders, so toll. Mehr Doktortitel als Kunden. Aber es 
                sind doch die Besten der Besten!
            </p>
<p>
                Das war einfach nur erschreckend zu sehen, wie das Geld dort 
                den Bach runter fließen. Ich dachte, dass alle aus der 
                Dotcom-Blase etwas gelernt hätten. Jedenfalls kündigte ich 
                und ging danach zur c’t und Heise. Die Cyber-Cyber-Firma 
                ging pleite. Das ist garantiert auch besser so.
            </p>
</article></description>
<link>https://www.1337core.de/blog/cyber-cyber-bullshit.html</link>
<guid>https://www.1337core.de/blog/cyber-cyber-bullshit.html</guid>
<pubDate>Sun, 14 Aug 2022 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Passwortleaks der 100 größten Unternehmen in Deutschland!</title>
<description><article>
<p>
                Ich dachte das Projekt wird super easy. Die entsprechenden
                öffentlichen Passwortleaks sind leicht zu finden und im Prinzip
                muss ich die nur durchsuchen und daraus eine Statistik machen.
                Das Problem war aber, dass es einfach echt dauert 110GB
                effizient zu durchsuchen. Der Leak ist im Format:
                "email:password". Nach etwas Rechenzeit und viele kleine
                Pythonscripte später hatte ich endlich ein paar Statistiken
                zur Hand.
            </p>
<h2>Der Plan</h2>
<p>
                * 100 Domains der Unternehmen<br/>
                * Passwortleak<br/>
                * Auswertung der Leaks
            </p>
<h2>Vorbereitung</h2>
<p>
                Der erste Schritt war der einfachste: Ich schrieb ein Script
                für Wikipedia, um sich dort
                die Domains der 100 größten Unternehmen in Deutschland zu
                ziehen. Damit hatte ich schon mal den Domainteil der
                E-Mailadresse a la @unternehmen.de
            </p>
<p>
                Das Problem ist die große Datenmenge und eben die 100
                Domains. Das würde bedeuten, dass ich 100 mal die ganzen
                Datenmenge durchsuchen muss. Meine Laune hält sich in Grenzen.
            </p>
<p>
                Deshalb war es meine Idee, dass in einer Regex für 20 Domains
                in einem Durchgang zu machen. Der Versuch direkt alle zu
                machen ist gescheitert. Aber immerhin muss ich dann nur 5 mal
                über die komplette Datei. Also baute ich mir ein Script, was
                mir die Regex baut, die dann per grep alle Leaks nur von diesen
                Unternehmen filtert. Das macht die Auswertung dann
                auch deutlich schneller!
            </p>
<p>
                Am Ende kommt eine kleinere Datei mit E-Mails und
                Passwörtern heraus, die ich durchsuchen kann.
            </p>
<h2>Unternehmen</h2>
<p>
                Airbus, Volkswagen, Mercedes Benz, BMW, Deutsche Bahn, Bosch, Siemens, Telekom
                und alle weiteren aus <a href="https://de.wikipedia.org/wiki/Liste_der_gr%C3%B6%C3%9Ften_Unternehmen_in_Deutschland_(Wertsch%C3%B6pfung)">
                    dieser Liste</a>.
            </p>
<p>
                Es wurden 307.530 Passwörter dieser Unternehmen untersucht.
            </p>
<h2>Aufbau</h2>
<p>
                Liste der Top-Unternehmen von Wikipedia. Filter eines
                Combo-Passwortleaks nach Domain. Zum Beispiel "@siemens.com", danach
                zähle ich die beliebtesten Passwörter und erstelle eine Statistik
                über die Zeichenlänge und Komplexität.
            </p>
<h2>Quelle</h2>
<p>
                "Öffentliche Passwortleaks" bedeutet, dass sich jeder mit etwas Geschick und
                einem Torrent-Client die Leaks selbst herunterladen kann. Im Leak sind
                Passwörter im Klartext von Adobe, LinkedIn, MySpace und viele weitere...
                Es handelt sich um eine insgesamt 106 GB große entpackte Datei mit E-Mails
                und Passwörtern. Mein Rechner lief circa 30 Stunden, um 5 x per Regex durch
                die Daten zu gehen.
            </p>
<h2>Ergebnisse</h2>
<p>
                Auf Platz 1 ist natürlich 123456, wie auch bei den meisten Listen über bekannte
                Passwörter. Danach wird es interessiert: Erstaunlich oft wird der Firmenname
                oder die Domain der Firma verwendet. Die komplexeren Passwörter bestehen oft
                aus einem Ort und einer Jahreszahl mit Sonderzeichen.
            </p>
<h2>Beliebte Passwörter</h2>
            1. 123456 (1085 Passwörter)<br/>
            2. password (794 Passwörter)<br/>
            3. Exigent (777 Passwörter)<br/>
            4. passport (683 Passwörter)<br/>
            5. 12345678 (656 Passwörter)<br/>
            6. ********* (Projektname mit 443 am Ende) (582 Passwörter)<br/>
            7. ********* (Firmendomain.com) (484 Passwörter)<br/>
            8. dttesc (455 Passwörter)<br/>
            9. aaron431 (356 Passwörter)<br/>
            10. ********* (Firmendomain.com) (324 Passwörter)<br/>
            11. ********* (Firmendomain.com) (318 Passwörter)<br/>
            12. linkedin (283 Passwörter)<br/>
            13. ********* (Firmenname) (280 Passwörter)<br/>
            14. ********* (Firmenname) (190 Passwörter)<br/>
            15. ********* (Firmendomain.com) (183 Passwörter)

            <p>
                Passwörter die ********* enthalten, musste ich zensieren, weil sich daraus
                direkt auf ein Unternehmen schließen lässt.
            </p>
<h2>Komplexität</h2>
<p>
                Damit ich nicht einzelne Passwörter veröffentliche, zeige ich hier
                nur die Muster der "besten" Passwörter in der Liste.
            </p>

            1. Climbinging[ORT]2015<br/>
            2. !!!![BLUME]2008!!!<br/>
            3. [ORT]2015!1995<br/>
            4. Ontherocks[ZAHL][SONDERZEICHEN]<br/>
            5. [ORT]2016!!!<br/>
            6. Pistol[NAME][ZAHL]][SONDERZEICHEN]<br/>
            7. [NAME]]20rlovely_babes[ZAHL]<br/>
            8. [PFLANZE]123!<br/>
            9. [FIRMENNAME][ZAHL]_[WEBSEITE]<br/>
            10. [PFLANZE]1!<br/>
<h2>Weitere Passwörter</h2>
            Password (109 Passwörter)<br/>
            111111 (105 Passwörter)<br/>
            adv24 (103 Passwörter)<br/>
            research (96 Passwörter)<br/>
            demo (94 Passwörter)<br/>
            Password1 (89 Passwörter)<br/>
            snowman (89 Passwörter)<br/>
            sunshine (75 Passwörter)<br/>
            password1 (72 Passwörter)<br/>
            welcome1 (66 Passwörter)<br/>
            daniel (52 Passwörter)<br/>
            michelle (51 Passwörter)<br/>
            abc123 (51 Passwörter)<br/>
            michael (49 Passwörter)<br/>
            654321 (47 Passwörter)<br/>
            letmein (44 Passwörter)<br/>
            london (42 Passwörter)<br/>
            summer (41 Passwörter)

            <h2>Fazit</h2>
<p>
                Das Ergebnis ist etwas überrachend, weil die Mitarbeiter/-innen 
                vor allem den eigenen Firmennamen als Passwort verwendent. In 
                den größeren Listen sind eher allgemeine Passwörter zu finden. 
                Hier wird es dem Angreifer sogar noch einfacher gemacht, weil 
                er direkt von der E-Mailadresse auf das Passwort schließen kann.
            </p>
</article></description>
<link>https://www.1337core.de/blog/password-leaks.html</link>
<guid>https://www.1337core.de/blog/password-leaks.html</guid>
<pubDate>Tue, 26 Jul 2022 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
<item>
<title>Willkommen!</title>
<description><article>
<p>
                Manchmal braucht es mehr Zeichen, um etwas zu erklären. Damit 
                niemand den Überblick über meine Projekte verliert - und damit 
                meine ich vor allem mich selbst - dokumentierte ich diese auch 
                wieder in Textform. Das heißt, werft euren RSS-Reader an: 
                <a href="/blog/feed.rss">Es gibt wieder Futter</a>!
            </p>
<p>
                Hier wird es also wieder Cyber-Cyber-Content geben und ich 
                berichte von aktuellen Software-Projekten, die ich so auf 
                GitHub hochlade. Also ran an den Abo-Button!
            </p>
<p>
                BTW: Ich bastele diesen Blog mit bisschen HTML und meiner 
                dummsten selbstgeschriebenen Template Engine (replace 4 the win)! 
                Der RSS-Feed wird auch so zusammengeschraubt. Den Code dafür 
                findet ihr auf <a href="https://github.com/Leetcore/python-blog-generator">GitHub</a>.
            </p>
<p>
                TSCHÖÖÖ, Alex
            </p>
</article></description>
<link>https://www.1337core.de/blog/willkommen.html</link>
<guid>https://www.1337core.de/blog/willkommen.html</guid>
<pubDate>Wed, 27 Jul 2022 00:00:00 +0100</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>